<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<curso>
	<sigla>FJ-23</sigla>
	<titulo>VRaptor: web rápida e fácil com java</titulo>
	<secoes>
		<secao>
			<numero>1</numero>
			<titulo>Configuração do VRaptor</titulo>
			<explicacao><![CDATA[
				Bem vindo ao curso de VRaptor da Caelum Ensino e Inovação!

				<h1>Frameworks web Java</h1>   
				Desenvolver aplicações web usando Java é uma das opções mais procuradas pelos programadores, 
				devido à todas as vantagens da plataforma. Muitos frameworks facilitam esse trabalho, e o mais conhecidos 
				são o Struts, o Spring MVC, o  JSF, entre outros.
				Para facilitar ainda mais o desenvolvimento web, a Caelum criou o VRaptor, um framework que faz uso de 
				todas as boas práticas de desenvolvimento recomendadas.

				<img src="http://s3.amazonaws.com/caelum-online-public/FJ-23/cap-1-vratpor-site.png" />

				[xml]
					<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
					<web-app ....>
						<display-name>vraptor-produtos</display-name>
						</filter-mapping>
					</web-app>
				[/xml]

				Note que uma classe de domínio já existe no projeto: O modelo chamado <code>Produto</code> 
				contém <code>nome, descrição, preço</code>.               

				[java]
					public class Produto {
						private Long id;
			    }
				[/java]]]>
			</explicacao>
			<exercicios>
				<exercicio-aberto>
					<numero>1</numero>
					<enunciado><![CDATA[
						No Eclipse, busque pela aba <code>Servers</code>.
						Selecione <code>New -> Server</code> e escolha a versão do Tomcat. Em seguida, 
						selecione a pasta de instalação do Tomcat, e clique em <code>Next</code>.
						
						Agora basta vincular o novo projeto ao Tomcat. Clique no projeto "vraptor-produtos" e 
						depois em <code>Add</code>. Finalize a operação.

						Tudo configurado! Agora basta subirmos o Tomcat, clicando no servidor	e escolhendo a 
						opção <code>START</code>. Agora precisamos verificar se a aplicação está de pé. 
						Para isso, basta abrir o seu navegador favorito e digitar a seguinte URL: 
						http://localhost:8080/vraptor-produtos

						Enquanto isso, vamos olhar a saída do Console, mostrando que o VRaptor está subindo. 
						Veja a mensagem de "VRaptor inicializado", e agora vamos ao Firefox.

						Digitando a URL <code>localhost:8080/vraptor-produtos</code>, qual a mensagem que 
						aparece?

					]]></enunciado>
					
					<resposta>
						Três tigres tristes.
					</resposta>

				</exercicio-aberto>
				<exercicio-multiplaEscolha>
					<numero>2</numero>
					<enunciado>
						No MVC a regra de negócio está em qual camada?
					</enunciado>
					
					<alternativas>
						<alternativa>
							<texto>Controller</texto>
						</alternativa>
						<alternativa>
							<texto>View</texto>
						</alternativa>
						<alternativa>
							<texto>Model</texto>
						</alternativa>
						<alternativa>
							<texto>Espalhada em todas as camadas do MVC.</texto>
						</alternativa>
					</alternativas>
					<resposta>
						<alternativa>
							<texto>Model</texto>
						</alternativa>
					</resposta>
				</exercicio-multiplaEscolha>
			</exercicios>
		</secao>
	</secoes>
</curso>